[
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "def function(arg):\n\treturn 2 * arg\n\nvariable = 5\nprint(variable, function(variable + 1))",
      "question_answer": "5 12",
      "alternatives": [
          "5 12",
          "NameError: name 'arg' is not defined",
          "5 13"
      ],
      "difficulty": 1,
      "tags": [
          "easy",
          "functions",
          "variables",
          "set1",
          "return",
          "print"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "x = 2\ny = 3\nprint(str(x) + str(y))",
      "question_answer": "23",
      "alternatives": [
          "23",
          "5",
          "2+3",
          "xy"
      ],
      "difficulty": 1,
      "tags": [
          "print",
          "easy",
          "string",
          "str",
          "concatination",
          "set1"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "def function(x):\n\tx = x + y\n\treturn x\n\nx = 3\ny = 5\nprint(f(x), y, x)",
      "question_answer": "8 5 3",
      "alternatives": [
          "8 5 3",
          "8 5 8",
          "3 5 3"
      ],
      "difficulty": 2,
      "tags": [
          "print",
          "medium",
          "set1",
          "function",
          "global",
          "scope",
          "local-scope",
          "global-scope"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "def f(x, y):\n\treturn x + y\n\ndef g(x):\n\treturn f(x, x)\n\nprint(f(g(2), f(2, g(2))))",
      "question_answer": "10",
      "alternatives": [
          "10",
          "12",
          "EvaluationError.PanicAbort: nestingFatigue"
      ],
      "difficulty": 3,
      "tags": [
          "print",
          "hard",
          "set1",
          "function",
          "nested-functions"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "def function(arg1, arg2):\n\treturn arg1 + arg2\n\nprint(function(function(1, 2), 3))",
      "question_answer": "6",
      "alternatives": [
          "6",
          "5",
          "9"
      ],
      "difficulty": 2,
      "tags": [
          "print",
          "medium",
          "set1",
          "function",
          "return",
          "nested-functions"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "def neste_tall():\n\tglobal tall\n\ttall = tall + 1\n\ntall = 0\nneste_tall()\nprint(tall)",
      "question_answer": "1",
      "alternatives": [
          "1",
          "0",
          "UnboundLocalError: local variable 'tall' referenced before assignment"
      ],
      "difficulty": 2,
      "tags": [
          "print",
          "medium",
          "set1",
          "function",
          "global",
          "scope"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "tall = 0\n\ndef neste_tall():\n\ttall = tall + 1\n\nneste_tall()\nprint(tall)",
      "question_answer": "UnboundLocalError: local variable 'tall' referenced before assignment",
      "alternatives": [
          "0",
          "1",
          "UnboundLocalError: local variable 'tall' referenced before assignment"
      ],
      "difficulty": 3,
      "tags": [
          "print",
          "hard",
          "set1",
          "local-scope",
          "scope",
          "function"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "tall = 0\n\ndef neste_tall(x):\n\tx = x + 1\n\nneste_tall(tall)\nprint(tall)",
      "question_answer": "0",
      "alternatives": [
          "0",
          "1",
          "NameError: name 'tall' is not defined"
      ],
      "difficulty": 2,
      "tags": [
          "print",
          "medium",
          "set1",
          "local-scope",
          "scope",
          "function",
          "arguments"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "def aldersForskjell(eldst=0, yngst=0):\n\treturn eldst - yngst\n\nprint(aldersForskjell(yngst=9, eldst=7))",
      "question_answer": "-2",
      "alternatives": [
          "-2",
          "2",
          "SyntaxError: positional argument follows keyword argument"
      ],
      "difficulty": 1,
      "tags": [
          "print",
          "easy",
          "return",
          "function",
          "set1",
          "named-parameters"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "tall = 0\n\ndef neste_tall(arg):\n\treturn arg + 1\n\nneste_tall(tall)\nprint(tall)",
      "question_answer": "0",
      "alternatives": [
          "0",
          "1"
      ],
      "difficulty": 1,
      "tags": [
          "print",
          "easy",
          "return",
          "function",
          "scope",
          "local-scope",
          "global-scope",
          "set1"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Fyll inn det som mangler\nEksempel pÃ¥ funksjonskall\n`>>> snittHastighet(10,100)`\n`10.0`",
      "question_code": "def snitt_hastighet(@@):\n\tif tid == 0:\n\t\tprint('Kan ikke beregne snitthastighet')\n\t\treturn\n\treturn distanse / tid",
      "question_answer": "tid, distanse",
      "alternatives": [
          "tid, distanse",
          "distanse, tid",
          "distanse/tid "
      ],
      "difficulty": 2,
      "tags": [
          "medium",
          "set1",
          "function",
          "return",
          "if",
          "positional-arguments"
      ],
      "type": "dropdown"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "x = 2\ny = 3\nprint(2 * int(str(x) + str(y)))",
      "question_answer": "46",
      "alternatives": [
          "46",
          "2323",
          "10"
      ],
      "difficulty": 1,
      "tags": [
          "print",
          "easy",
          "set1",
          "str",
          "int",
          "concatination"
      ],
      "type": "multichoice"
  },
  {
      "question_text": "Fyll inn det som mangler slik at funksjonen returnerer den mellomste verdien av 3 ulike argumenter\n\nEksempel:\n`>>> mellomste(5,4,9)`\n`5`",
      "question_code": "def mellomste(x, y, z):\n\t if x < y and x < z:\n\t\treturn min(y, z)\n\telif @@ \n\telse:\n\t\treturn min(x, y)",
      "question_answer": "y < z:\n\treturn min(x, z)",
      "alternatives": [
          "y > z:\n\treturn max(x, z)",
          "x  >y or x > z:\n\treturn max(y, z)",
          "y < z:\n\treturn min(x, z)"
      ],
      "difficulty": 3,
      "tags": [
          "hard",
          "set1",
          "function",
          "parameters",
          "min",
          "max",
          "return",
          "elif",
          "else"
      ],
      "type": "dropdown"
  },
  {
      "question_text": "Hva blir utskriften?",
      "question_code": "x = 2\ny = 3\nprint(2 * str(x) + str(y))",
      "question_answer": "223",
      "alternatives": [
          "223",
          "2323",
          "7",
          "10"
      ],
      "difficulty": 2,
      "tags": [
          "print",
          "medium",
          "set1",
          "str",
          "concatination",
          "string-multiplication"
      ],
      "type": "multichoice"
  }
]